\documentclass[12pt]{report}

\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage{algpseudocode}	 % pseudo code
\usepackage{graphicx}		 % graphics
\usepackage{amsmath}		 % math symbols
\usepackage{amssymb}		 % math symbols
\usepackage{courier}         % listing font
\usepackage{amsthm}
\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage{pxfonts}

\lstset{basicstyle=\scriptsize\ttfamily,breaklines=true, numbers=left}
\lstset{framextopmargin=50pt}

\usepackage[colorlinks,      % hyperlinks
            linktocpage,
            linkcolor=black,
            urlcolor=black]
            {hyperref}

\begin{document}

	\begin{center}

		\begin{picture}(0,0)(-40,-30)
			\includegraphics{images/fu_logo}
		\end{picture}

        \begin{picture}(0,0)(220,-37)
			\includegraphics{images/agdb_logo}
		\end{picture}

		\vspace{0.5cm}

        \Large{\textbf{Datenbanksysteme}}\\
        \normalsize


		\vspace{0.5cm}

        \large{\textbf{8. Übung: Query Optimization \& Data Mining}}
        \normalsize

		\vspace{0.5cm}
		Ivan Condric, Raphael Taxis\\
        Tutorium Mittwoch 12-14 Uhr
    \end{center}

\section*{1. Aufgabe: Optimierung von Abfragen in einem Datenbaksystem}
\begin{itemize}
\item Effizientere äquivalente Ausdrücke für die gleiche Aussage finden
\item Indizes auswählen, um die Ordnung der Abarbeitung der Tupel zu bestimmen
\item In der relationalen Algebra die Selektion vor dem Join ausführen
\end{itemize}
\section*{2. Aufgabe: Clusteranalyse}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{geogebra-export2.png}
\section*{3. Aufgabe: Klassifikation}
\begin{itemize}
  \item $P(ueberlebt) = \frac{|ueberlebt|}{|alle|} = \frac{4}{5} = 80 \%$
  \item $P(weiblich|ueberlebt) = \frac{|weiblich und ueberlebt|}{|weiblich|}\frac{2}{3} \approx 66,6 \%$
  \item $P(Alter \geq 40) = \frac{|Alter \geq 40|}{|alle|} = \frac{4}{5} = 80 \%$
  \item $P(ueberlebt|Ticketkosten < 200) = \frac{|ueberlebt und Ticketkosten < 200|}{|Ticketkosten < 200|} = \frac{1}{3} \approx 33,3\%$
\end{itemize}
\section*{4. Aufgabe: Assoziationsanalyse}
\begin{itemize}
	\item Support gibt an, mit welcher Wahrscheinlichkeit ein Item oder Menge von Items in einer Transaktion vorhanden ist.
    \item Konfidenz ist die Wahrscheinlichkeit dafür, dass eine Menge B von Items in einer Transaktion aufritt, wenn schon eine Menge A in dieser Transaktion aufritt.
    \item Sei Kaugumme K, Chips C, Pizza P, Milch M, Eier E und Bier B
    \par Asssoziationsregeln mit Support von mindestens 0,6:
    \begin{itemize}
    	\item $K \rightarrow K$
		\item $C \rightarrow C$
        \item $E \rightarrow E$
        \item $B \rightarrow B$
        \item $K \rightarrow B$
        \item $B \rightarrow K$
        \item $C \rightarrow B$
        \item $B \rightarrow C$
    \end{itemize}
    \par Assoziationsregelen mit Konfidenz von mindestens 0,8:
    \begin{itemize}
   		\item $K \rightarrow K$
		\item $C \rightarrow C$
        \item $P \rightarrow P$
        \item $M \rightarrow M$
        \item $E \rightarrow E$
        \item $B \rightarrow B$	
    	\item $K \rightarrow B$
        \item $M \rightarrow C$
        \item $P \rightarrow K$
        \item $P \rightarrow C$
        \item $P \rightarrow B$
        \item $P \rightarrow KC$
        \item $P \rightarrow KB$
        \item $P \rightarrow CB$
        \item $P \rightarrow KCP$
    \end{itemize}
    \par Assoziationsregelen mit Support von mindestens 0,6 und mit Konfidenz von mindestens 0,8:
    \begin{itemize}
    	\item $K \rightarrow B$
    \end{itemize}
\end{itemize}
\section*{5. Aufgabe: Resgressionsanalyse}

\begin{itemize}
\item Koordinatensystem mit Punkten Gerade siehe Abb. \ref{regression}.
\item Mittelwerte
\begin{align*}
\tilde{x} &= \frac{10+11+12+14+15+16}{6} = 13 \\ 
\tilde{y} &= \frac{22+19+20+21+15+17}{6} = 19 \\
\end{align*}
\item Berechnung von $r(x_i) = \beta_1 \cdot x_i + \beta_0$.
\begin{align*}
\beta_1 &= \frac{-3\cdot3+-2\cdot0+-1\cdot1+1\cdot2+2\cdot-4+3\cdot-2}{(-3)^2+(-2)^2+(-1)^2+1^2+(4^2+3^2} \\
		&= \frac{-9+0-1+2-8-6}{9+4+1+1+4+9} \\
        &= \frac{-22}{28} = - \frac{11}{14} \\
\beta_0 &= \tilde{y} - \beta_1 \cdot \tilde{x} \\
		&= 19 + \frac{11}{14} \cdot 13 = \frac{409}{14} \\
r(x_i)  &= -\frac{11}{14} x_i +  \frac{409}{14}        
\end{align*}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{regression.eps}
\caption{Graph mit Punkten und Gerade}
\label{regression}
\end{figure}
\item Berechnung vom Korrelationskoeffizienten
\begin{align*}
r_{XY} 	&= \frac{-22}{\sqrt{28} \cdot \sqrt{3^2 + 02 + 1^2 + 2^2 + (-4)^2 + (-2)^2}} \\
		&= \frac{-22}{\sqrt{28} \cdot \sqrt{34}} \approx -0,71 \\
\end{align*}
Der Korrelationskoeffizient sagt aus, inwiefern die Eingabegröße X mit der Ausgabe Y korreliert. In diesem Fall ist die Koorelation nicht ganz so stark. Je stärker die lineare Abhängigkeit wird, desto näher wäre der Wert an der 1.
\end{itemize}

\end{document}